\documentclass[a4paper, 12pt]{scrartcl}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\pagestyle{plain}
 
\title{Geschäftsordnung des Vorstands}
\subtitle{des Chaos Computer Club Mannheim}
\author{}
\date{3. April 2009}

\renewcommand*\thesection{\S~\arabic{section}}

\begin{document}
\maketitle
In Ausfüllung und Ergänzung des von der Satzung des Chaos Computer Club
Mannheim vorgegebenen Rahmens wird folgende Geschäftsordnung erlassen:

\section{Versammlungsordnung}
\begin{enumerate}
	\item Der Vorstand soll einmal im Quartal tagen.
\item Der Vorstand wählt aus seinen Reihen einen Protokollführer, der den
Ablauf der Vorstandssitzung protokolliert.
	\item Über den Verlauf der Vorstandssitzungen ist eine Niederschrift
anzufertigen, die vom allen Anwesenden zu unterzeichnen ist. Die
Niederschrift ist innerhalb einer Woche den Mitgliedern schriftlich oder
per E-Mail zur Verfügung zu stellen. Erfolgt nach der Veröffentlichung der
Niederschrift innerhalb von vier Wochen kein Einspruch, gilt diese als
genehmigt.
\end{enumerate}

\section{Zuständigkeiten des Schatzmeisters}
\begin{enumerate}
	\item Der Schatzmeister überwacht die Haushaltsführung und verwaltet das
Vermögen des Vereins. Er hat auf eine sparsame und wirtschaftliche
Haushaltsführung hinzuwirken.
	\item Mit dem Ablauf des Geschäftsjahres stellt er unverzüglich die Abrechnung
sowie die Vermögensübersicht und sonstige Unterlagen von
wirtschaftlichem Belang dem Rechnungsprüfer des Vereins zur Prüfung zur
Verfügung.
\end{enumerate}

\section{Beiräte}
Der Vorstand kann "`Fachliche Beiräte"' oder "`Wissenschaftliche Beiräte"' einrichten,
die für den Verein beratend und unterstützend tätig werden; in die Beiräte können
auch Nicht-Mitglieder berufen werden.

\section{Inkrafttreten}
Diese Geschäftsordnung wurde durch die Mitgliederversammlung vom 3. April 2009
beschlossen und tritt mit sofortiger Wirkung in Kraft.\\
Diese Geschäftsordnung ersetzt alle vorher beschlossenen Geschäftsordnungen.
\end{document}